{
    "question": "Uang F:R=3:5\u00a0\r\nselisih F:M=3:8\r\nF-M=Rp 150.000,00\r\nuang R=.......",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "saya kurang mengerti maksud selisih F:M=3:8 sebenarnya. jawaban ini tdk pakai kata selisih didepan F:M=3:8. terima kasih<br><br>F:R=3:5<br>F:M=3:8<br>F-M=150.000<br><br>3-8 (dari F-M) = 5<br>150.000 : 5= 30.000<br>F= 3x30.000= 90.000<br>M=8x30.000=240.000<br>R=5x30.000= 150.000<br><br>F:R=90.000:150.000=3:5 *sama-sama dibagi 30.000*<br>F:M=90.000:240.000=3:8 *juga sama-sama dibagi 30.000*<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "0125-0025-35-pecahan-biasanya-305",
            "question": "0,125 = ? %\u00a0\r\n0.025 = ? %\r\n\r\n35% ,pecahan biasanya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,125 = ? %\u00a0<br>0.025 = ? %<br><br><span>35% ,<br><br>\u00a0jawab :<br>125/1000 &gt;&gt; 1.25 %<br>25/1000 &gt;&gt; 0.25%<br>35 % &gt;&gt; 35/100 &gt;&gt; 7/20</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deni-memiliki-pita-yang-panjangnya-10-meter-pita-tersebut-dipoto-412",
            "question": "Deni memiliki pita yang panjangnya 10 meter. Pita tersebut dipotong 5/8 meter diberikan kepada Yudi. Berapa panjang pita Deni sekarang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{3}{8} [/tex]\u00a0\u00d7 10 = 3,75 m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jari-jari-lingkaran-yg-kelilingnya-sbb-132-44-14-1884-501",
            "question": "Tentukan jari jari lingkaran yg kelilingnya sbb:\r\n132\r\n44\r\n14\r\n188,4\r\n220\r\n22",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "20.987 m2<br>34,54 m2<br>186,76 m2<br>876,1 m2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-lima-per-8-kali-lima-belas-ton-berapa-kg-864",
            "question": "Dalam lima per 8 kali lima belas ton berapa kg,,,,?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "15/8=1,85ton<br>=1,85 x 1000=1850 kg<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Berat =\u00a0\u00a0x 15000 = 9375 kg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "03-2-5-15-1-423",
            "question": "0,3 ; 2-5\u00a0; 15% ; \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 =......    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01\u00a0 -\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04\r\n\r\ntapi 2 - \u00a0itu artinya dua per lima y dan\u00a0\r\nsatu satu per empat ....\r\n\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0pliss bales sekarang soalnya pr dibutuhkan sekarang!\r\n\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,3 = 3/10 = 30/100<br>2/5 = 4/10 = 40 / 100<br>15% = 15/100<br>11/4 = 5/4 = 125/100<br>jika diurutkan dari besar ke kecil = 125/100 , 40/100 , 30/100 , 15/00 = 11/4 ,2/5, 0,3 , 15%<br>jika diurutkan dari kecil ke besar = 15%, 0,3 , 2/5, 11/4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "renang-45-derajattenis-meja-30-derajat-basket-90-derajat-bola-vo-932",
            "question": "Renang 45 derajattenis meja 30 derajat\u00a0basket 90 derajat bola voli 60 derajat\u00a0    diagram diatas aldalah hasil survey tentang olahraga favorit yang dilakukan terhadap 1000 orang responden yang ditana sepak bola presentasi orang yang menyukai sepak bola ? jawabannya: persen dibuku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "360 - 45\u00a0- 30 - 90 - 60 = 135 derajat<br>135 derajat = 37,5 %\u00a0<br>Caranya\u00a0<u></u>[tex] \\frac{135}{360} [/tex] x 100 % = 37,5 %<br>\u00a037,5 % dari 1000 orang = 375<br>Caranya\u00a0[tex] \\frac{37,5}{100} [/tex] x 1000 = 375 orang\u00a0<br>Jadi yang suka sepak bola sebanyak 135 derajat<br>Jadi yang suka sepak bola sebanyak 37,5 %<br>Jadi yang suka sepak bola sebanyak 375 orang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "semua\u00a0persenan di jumlah lalu di kurangi 360 karena 1 lingkaran bersudut 360 jika dah ketemu di bagi 360 di kali 1000 mka\u00a0itulah\u00a0hasilnya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-a-pangkat-setengah-x-b-adalah-875",
            "question": "Bentuk sederhana dari A pangkat setengah x B \u00a0 adalah    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 A x B\u00b2per\u00b3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu angka nya berapa <br>tp rumus nya<br>adalah <u>A \u00b2 \u00d7 \u00b3 B\u00a0</u> ADLAH<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00b2 \u00d7 \u00b3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A[tex] x^{2} [/tex] = tidak tau<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-per-tiga-dikali-44-berapa-ya-ka-604",
            "question": "1 per tiga dikali 44 berapa ya ka?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/3 * 44 =14.66 dibulatkan 14.7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mungkinkah-bilangan-1473-di-hasilkan-dari-penjumlahan-bilangan-b-569",
            "question": "mungkinkah bilangan 14.73 di hasilkan dari penjumlahan bilangan-bilangan desimal dengan satu angka di belakang koma saja?mengapa!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut saya tidak bisa, karna tiap penjumlahan desimal yang 1 angka di belakang koma,angka membentuk angka baru di angka real dan 1 angka di belakang koma,tidak akan pernah membentuk angka ke 2 di belakang koma<br>contoh 1,5 + 1,5 = membentuk 3<br>1,2 +1,5 +1,7 = 4,4 :) menambah nilai di di depan koma dan 1 angka di belakang koma :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya insyaAllah ga bisa, kalo ga percaya tinggal dicoba saja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uang-aisya-di-bank-adalah-rp50000000-asyah-mandapat-bunga-15-194",
            "question": "uang aisya di bank adalah Rp500.000,00. asyah mandapat bunga 15% per tahun .jumlah uang asyah setelah satu tahun adalah.........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "500.000x[tex] \\frac{15}{100} [/tex]<br>=75.000<br>500.000+75.000<br>=575.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rp 500.000,00 . 15 /100 = rp\u00a075.000.00<br><br>maka setelah setahun uang aisyah =<br>rp 500.000,00 + rp 75.000,00<br>rp 575.000,00 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}